調查指港人移民相關查詢量急升

美聯移民及投資前景意向表示，至星期二止，今個月有關移民的查詢增至80宗，按月升逾三倍。而上月有60宗，按月上升兩倍。

另外，美聯在在今個星期一至二收集600份問卷中，逾四成受訪者計劃移民，當中一半人有意在3-10年內移民，希望即時及1年內移民的比例有12%。

美聯移民顧問全球移民顧問總監黃秀穎指，政治因素只是移民其中一個考慮因素，但更多是考慮教育及環境因素。

她表示，現時港人普遍傾向「移民不移居」，不會立即放棄香港生活及事業，但會持有其他國家的國藉或身份。她又指，現時移民查詢有年輕化趨勢，台灣是年輕一輩的熱門地區。